<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Lucreaza Remote &#8211; Pepas Cloud</title>
	<atom:link href="/category/lucreaza-remote/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Work smart, not hard!</description>
	<lastBuildDate>Tue, 31 Mar 2020 11:05:28 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/07/cropped-Favicon-400x400-32x32.png</url>
	<title>Lucreaza Remote &#8211; Pepas Cloud</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Microsoft Teams gratuit timp de 6 luni si Office 365 gratuit timp de 3 luni</title>
		<link>/microsoft-teams-gratuit-timp-de-6-luni-si-office-365-gratuit-timp-de-3-luni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Daniel Toma]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Mar 2020 16:10:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lucreaza Remote]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicatii chat]]></category>
		<category><![CDATA[Chat Teams]]></category>
		<category><![CDATA[Free Microsoft Teams]]></category>
		<category><![CDATA[Microsoft Teams]]></category>
		<category><![CDATA[Mircrosoft Trial]]></category>
		<category><![CDATA[Online Call]]></category>
		<category><![CDATA[Partener Microsoft]]></category>
		<category><![CDATA[Skype]]></category>
		<category><![CDATA[Videocall]]></category>
		<category><![CDATA[Work Remote]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12585</guid>

					<description><![CDATA[Business goes on &#124; Afacerea ta merge mai departe Munca de la distanta este urmatorul pas pentru cresterea afacerii tale Pepas Cloud, Partener oficial Microsoft, ofera Microsoft Teams gratuit timp de 6 luni pentru persoane juridice. Pentru organizatiile cu mai mult de 1000 de angajati (utilizatori) Pepas Cloud ofera, in parteneriat cu Microsoft, Office 365 [...]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2>Business goes on | Afacerea ta merge mai departe</h2>



<h4>Munca de la distanta este urmatorul pas pentru cresterea afacerii tale</h4>



<p>Pepas Cloud, Partener oficial Microsoft, ofera <a href="/microsoft-teams/">Microsoft Teams</a> gratuit timp de 6 luni pentru persoane juridice. Pentru organizatiile cu mai mult de 1000 de angajati (utilizatori) Pepas Cloud ofera, in parteneriat cu Microsoft, Office 365 E1 Trial timp 6 luni. Pentru cei interesati de Office 365 Pepas Cloud ofera licenta gratuit timp de 3 luni la nivelul pachetului Office 365 Business Premium.</p>



<p>Institutiile de invatamant acreditate de Ministerul
Educatiei, birourile de administrare ale acestora precum si bibliotecile si
muzeele publice vor primi gratuit, pe o perioada nelimitata, licenta de Office
365 A1. Tot ce trebuie sa faca este sa ia legatura cu Pepas Cloud si sa isi
exprime dorinta de a folosi Office 365.</p>



<h4>Comunicarea rapida si eficienta este strict necesara pentru dezvoltarea afacerii. Viteza de reactie este esentiala. </h4>



<p>Cand ai o experienta neplacuta cu utilizarea unei aplicatii
de comunicare in timp real (aplicatii de chat) tendinta este de a blama aplicatia
si dupa cum se dovedeste, problema este cu totul alta. Daca aplicatia si reteaua
nu sunt configurate corect sau viteza internetului este slaba nu vei putea
beneficia la maxim de avantajele pe care aceste aplicatii le ofera.</p>



<p>La <strong>Pepas Cloud</strong> ajutam din ce in ce mai multi clienti sa treaca de la Skype for Business “on premises” sau alte aplicatii de chat la Microsoft Teams (in cloud) si odata cu asta trebuie luate in calcul mai multe caracteristici ale retelei (de internet), ceea ce nu era necesar anterior. Nu iti face griji, nu trebuie sa te ocupi tu de asta, aceasta este expertiza noastra si <strong>te vom ajuta noi sa implementezi rapid si corect Microsoft Teams</strong> cat si alte aplicatii de comunicare si colaborare ce fac parte din Office 365 sau Microsoft 365.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p></p><cite>Indiferent ce aplicatii de chat folosesti noi te putem ajuta cu migrarea la <a href="/microsoft-teams/">Microsoft Teams</a> si sa folosesti corect si complet aplicatia pentru a abeneficia de toate avantajele pe care le aduce in lucrul de la distanta.  <br>Pentru mai multe detalii ne auzim la telefon 0756225522</cite></blockquote>



<h4></h4>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
