<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Securitate IT &amp; Backup &#8211; Pepas Cloud</title>
	<atom:link href="/category/securitate-it-backup/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Work smart, not hard!</description>
	<lastBuildDate>Sat, 28 Mar 2020 17:18:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/07/cropped-Favicon-400x400-32x32.png</url>
	<title>Securitate IT &amp; Backup &#8211; Pepas Cloud</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Windows 7 &#038; Windows Server 2008 &#038; 2008 R2 &#8211; sfarsitul suportului</title>
		<link>/windows-7-windows-server-2008-2008-r2-sfarsitul-suportului/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Daniel Toma]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Jan 2020 11:35:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Securitate IT & Backup]]></category>
		<category><![CDATA[Windows 7]]></category>
		<category><![CDATA[Windows Server 2008]]></category>
		<category><![CDATA[Windows Server 2008 R2]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11642</guid>

					<description><![CDATA[Windows 7 &#38; Windows Server 2008 &#38; 2008 R2 &#8211; sfarsitul suportului     Din 14 ianuarie 202o Microsoft nu mai asigura suport si actualizari de securitate pentru Windows 7 si Windows Server 2008 si 2008 R2.   Ce inseamna asta?   Inseamna ca de acum inainte toti utilizatorii acestor sisteme nu vor mai beneficia [...]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h1>Windows 7 &amp; Windows Server 2008 &amp; 2008 R2 &#8211; sfarsitul suportului</h1>
<p> </p>
<p> </p>
<h5>Din 14 ianuarie 202o Microsoft nu mai asigura suport si actualizari de securitate pentru Windows 7 si Windows Server 2008 si 2008 R2.</h5>
<h2> </h2>
<h2>Ce inseamna asta?</h2>
<p> </p>
<h5>Inseamna ca de acum inainte toti utilizatorii acestor sisteme nu vor mai beneficia de actualizarile de securitate si de suportul Microsoft in rezolvarea unor bug-uri sau altor probleme legate de sistemele de operare. In plus, majoritatea aplicatiilor folosite de utilizatori nu vor mai fi compatibile cu aceste sisteme. Acest lucru poate crea probleme de securitate si de conformitate si poate expune aplicatiile si datele unei organizatii la riscuri serioase de securitate.</h5>
<p> </p>
<h2>Ce pot sa fac?</h2>
<p> </p>
<h4><span style="color: #000000;">In caz ca nu ai facut upgrade pana acum ai cateva modalitati de a face asta:</span></h4>
<p> </p>
<h5>1) Cea mai simpla varianta de a face upgrade este sa cumperi o licenta Retail de <span style="color: #0000ff;"><a style="color: #0000ff;" href="https://www.pepas.cloud/produse/produse-noi/software/sisteme-de-operare/windows-10-home-retail/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Windows 10 Home</a></span> sau <span style="color: #0000ff;"><a style="color: #0000ff;" href="https://www.pepas.cloud/produse/produse-noi/software/sisteme-de-operare/windows-10-pro-retail/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Windows 10 Pro</a></span></h5>
<p> </p>
<h5>2) O alta modalitate simpla de a face upgrade este sa iti cumperi un dispozitiv nou sau refurbished cu Windows 10 preinstalat. Poti gasi <span style="color: #0000ff;"><a style="color: #0000ff;" href="https://www.pepas.cloud/product-category/produse-refurbished/calculatoare-refurbished/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">aici</a></span> modele de PC refurbished cu Windows 10 preinstalat.</h5>
<p> </p>
<h5>3) A treia varianta de upgrade este sa achizitionezi un abonament Microsoft 365 sau doar Windows 10 Enterprise</h5>
<p> </p>
<h5>4) Windows Virtual Desktop. O optiune adecvata pentru organizatiile care pot utiliza o solutie de virtualizare. Windows Virtual Desktop este singurul serviciu bazat pe cloud care ofera o experienta multi-user Windows 10 si este optimizat pentru Office 365 ProPlus. Aceasta optiune include gratuit Windows 7 ESU.</h5>
<p> </p>
<h5>In toate cele 4 variante de mai sus te putem ajuta! Daca vrei sa stii ce preturi sunt pentru produse, nu ezita sa ne contactezi sau sa vizitezi <span style="color: #0000ff;"><a style="color: #0000ff;" href="https://www.pepas.cloud/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">magazinul</a></span> nostru online.</h5>
<p> </p>
<p> </p>
<h2>Ce altceva mai pot face?</h2>
<p> </p>
<h5>Daca firma ta nu poate renunta la Windows 7 din motive tehnice (compatibilitatea unor aplicatii, dispozitive, etc.) exista varianta de achizitionare a Windows 7 ESU (pachetul de actualizari extinse). Avand acest pachet achizitionat vei putea sa primesti in continuare actualizari de securitate si suport din partea Microsoft. Citeste mai multe <span style="color: #0000ff;"><a style="color: #0000ff;" href="https://support.microsoft.com/ro-ro/help/4527878/faq-about-extended-security-updates-for-windows-7" target="_blank" rel="noopener noreferrer">aici</a></span> despre pachetul extins de actualizari.</h5>
<h5> </h5>
<p> </p>
<h2>Ce se intampla daca utilizez Office 365 ProPlus pe Windows 7?</h2>
<p> </p>
<h5>Dupa 14 ianuarie 2020, daca utilizati Office 365 ProPlus pe un computer ce ruleaza Windows 7, Office 365 ProPlus nu va mai primi nicio noua caracteristica sau actualizare. Cu toate acestea, pentru a oferi ceva mai mult timp pentru a face tranzitia la Windows 10 sau la alt sistem de operare Windows, Office 365 ProPlus va primi actualizari de securitate pana in 2023.</h5>
<h5>Windows 7 ESU nu va avea niciun efect asupra asistentei pentru Office 365 ProPlus pe Windows 7. Office 365 este guvernat de <span style="color: #0000ff;"><a style="color: #0000ff;" href="https://support.microsoft.com/ro-ro/help/30881/modern-lifecycle-policy" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Modern Lifecycle Policy</a></span>, care impune organizatiilor sa ramana la curent conform cerintelor de service si de <span style="color: #0000ff;"><a style="color: #0000ff;" href="https://products.office.com/ro-ro/office-system-requirements?rtc=2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">sistem</a></span> pentru produs sau serviciu. Aceste cerinte includ utilizarea Office 365 ProPlus pe un sistem de operare Windows pentru care se ofera suport in prezent.</h5>
<h5>Va sfatuim cu tarie sa nu folositi Office 365 ProPlus pe Windows 7. Folosind o aplicatie moderna bazata pe tehnologia cloud pe un sistem de operare invechit poate provoca, in timp, probleme de performanta si fiabilitate. <span style="color: #0000ff;"><a style="color: #0000ff;" href="https://docs.microsoft.com/en-us/deployoffice/windows-7-support" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Aflati mai multe</a></span> despre relatia dintre Office 365 ProPlus si Windows 7 la finalul perioadei de suport.</h5>
<p> </p>
<p> </p>
<h2>In ceea ce priveste Windows Server 2008 &amp; 2008 R2 exista 2 posibilitati de upgrade:</h2>
<p> </p>
<h5>1) Achizitonarea unei licente de Windows Server 2019 (versiunile 2016 si 2012 nu mai sunt livrate de Microsoft si vor mai fi gasite doar prin stocurile partenerilor)</h5>
<h5>2) Migrarea acelui server in Azure unde se poate alege sa se continue folosirea Windows Server 2008 &amp; 2008 R2 la care se adauga gratuit  3 ani de ESU (Extended Security Updates). Avand deja o licenta de Windows Server 2008 sau 2008 R2 puteti sa o folositi impreuna cu Azure Hybrid Benefit and Reserved Instances pentru a primi pana la 80% discount la Azure VM.</h5>
<p> </p>
<p> </p>
<h5>Ca tot am adus vorba de perioade de suport si actualizari pentru sistemele de operare, Windows 10 are si el asa ceva.  Majoritatea versiunilor de Windows 10 au o perioada de suport si actualizari de 18 luni, exceptie facand versiunile Enterprise care au 30 de luni.</h5>
<h5>Actualizarile de caracteristici sunt lansate de 2 ori pe an pentru Windows 10 prin intermediul canalului semianual, fiind stabilite pentru martie si septembrie in fiecare an. Actualizarile sunt cumulative, fiecare actualizare fiind construita pe baza celor care o preced; trebuie sa instalati intotdeauna cea mai recenta actualizare de caracteristici (versiune), inainte ca versiunea curenta sa ajunga la sfarsitul perioadei de service, pentru a beneficia de asistenta de la Microsoft prin actualizari de calitate lunare.</h5>
<p> </p>
<h5>Mai multe detalii gasiti <span style="color: #0000ff;"><a style="color: #0000ff;" href="https://support.microsoft.com/ro-ro/help/13853/windows-lifecycle-fact-sheet" target="_blank" rel="noopener noreferrer">aici</a></span> despre perioadele de suport si actualizari ale Windows 10.</h5>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<h4><span style="color: #000000;">Daca aveti nelamuriri sau aveti nevoie de ajutor, suntem mereu aici!</span></h4>

]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft Office 365 &#8211; ghid de bune practici in securitate</title>
		<link>/microsoft-office-365-ghid-de-bune-practici-in-securitate/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Daniel Toma]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 May 2019 06:29:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Securitate IT & Backup]]></category>
		<category><![CDATA[Cybersecurity]]></category>
		<category><![CDATA[Microsoft Cloud]]></category>
		<category><![CDATA[Office 365]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8445</guid>

					<description><![CDATA[    In luna mai CISA (Cybersecurity and Infrastructure Security Agency) a publicat un ghid de bune practici in ce priveste securitatea serviciului Cloud Microsoft Office 365.   Conform CISA, numarul de organizatii la nivel mondial ce foloseste Office 365 creste si odata cu aceasta apar si noi reguli ce ar trebui sa fie urmate. [...]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p> </p>
<p> </p>
<h3>In luna mai <a href="https://www.us-cert.gov/ncas/analysis-reports/AR19-133A">CISA</a> (Cybersecurity and Infrastructure Security Agency) a publicat un ghid de bune practici in ce priveste securitatea serviciului Cloud Microsoft Office 365.</h3>
<p> </p>
<p>Conform CISA, numarul de organizatii la nivel mondial ce foloseste Office 365 creste si odata cu aceasta apar si noi reguli ce ar trebui sa fie urmate. Odata ce marile companii trec la Office 365, automat un numar de furnizori si colaboratori fac acelasi lucru si asta atrage un risc si posibile probleme de securitate daca respectivele organizatii nu configureaza asa cum trebuie serviciile si daca nu respecta anumite standarde.</p>
<p>Incepand cu octombrie 2018 CISA a intrat in contact cu mai multe companii care au migrat la Office 365 folosind serviciile unor firme terte care s-au ocupat de migrarea in Cloud a datelor.</p>
<p>S-a observat ca o buna parte din aceste firme au avut o combinatie de configuratii care au redus nivelul de securitate. Functionalitati precum audit de mailbox, unified audit log, autentificarea in mai multi factori pentru conturile de administratori si multe alte optiuni nu erau activate, fapt ce a dus la crearea de multiple brese de securitate.</p>
<h3>Exemplu de ce inseamna ca anumite functionalitati de securitate sa fie dezactivate:</h3>
<ul>
<li><strong>MFA sau autentificarea cu mai multi factori</strong> pentru conturile de administrator nu este activata in mod implicit: administratorii globali din Azure Active Directory in mediul din Office 365 au cel mai inalt nivel de privilegii de administrator la nivel de platforma. Conturile de administrator sunt primele conturi create asa ca acest tip de utilizator poate incepe configurarea platformei Office 365 inclusiv migrarea datelor catre Cloud. Conturile trebuie securizate pentru ca sunt expuse direct la internet si pot reprezenta o bresa de securitate. Desigur, exista mia multe metode de a securiza un cont in Office 365, totul tine de planificare.</li>
</ul>
<p> </p>
<ul>
<li><strong>Auditul casutei postale dezactivat: </strong>aceasta optiune inregistreaza toate modificarile care se fac asupra unei casute postale de catre diferite categorii de utilizatori din Office 365. Un administrator trebuie sa poata verifica oricand schimbarile facut pe conturile de Office 365 si cine le-a initiat.</li>
</ul>
<p> </p>
<ul>
<li><strong>Sincronizarea parolei catre Cloud:</strong> prin intermediul Azure AD Connect organizatiile care au infrasturctura locala (propriul data center sau infrastructura on premise) pot sincroniza indentitatile din mediul local cu cele din Cloud iar infrasturctura locala devine autoritatea principala care controleaza tot ce se intampla la nivel de autentificare catre Cloud. Daca se creeaza un cont local si unul in Cloud si au aceleasi atribute acestea se vor sincroniza daca aveti optiunea de autentificare Password Sync activata iar parola din infrasturctura locala o suprascrie pe cea din Cloud. In acesta situatie, in caz ca un cont de administrator din infrastructura locala este compromis, atunci atacatorul ar avea cale libera spre infrastructura din Cloud. Microsoft a dezactivat aceasta optiune pentru conturile de administrator incepand cu octombire 2018. Cu toate acestea este posibil ca pana atunci sa se fi creat vreo bresa din sincronizarile anterioare.</li>
</ul>
<p> </p>
<ul>
<li><strong>Autentificarea neacceptata de protocoale vechi:</strong> Azure AD este metoda de autentificare utilizata de Office 365 pentru autentificarea cu Exchange Online, aplicatie ce ofera servicii de email. Exista o serie de protocoale care nu accepta metode de autentificare moderne cu functii de MFA. Aceste protocoale includ Post Office Protocol (POP3), Internet Message Access Protocol (IMAP) si Simple Mail Transport Protocol (SMTP). Protocoalele legacy sunt utilizate cu clientii de e-mail mai vechi, care nu accepta autentificarea moderna. Acestea pot fi dezactivate la nivel de platforma sau la nivel de utilizator. Cu toate acestea, in cazul in care o organizatie are nevoie de clienti de e-mail mai vechi ca o necesitate de business, aceste protocoale nu vor fi dezactivate. Acest lucru lasa conturile de e-mail expuse la internet si sunt protejate numai cu numele de utilizator si parola ca metoda de autentificare primara. O abordare de atenuare a acestei probleme este de a inventaria utilizatorii care incă mai au nevoie de utilizarea unui client de e-mail legacy si a protocoalelor de e-mail legacy. Utilizarea politicilor de acces conditionat Azure AD poate contribui la reducerea numarului de utilizatori care au capacitatea de a utiliza metode de autentificare a protocoalelor vechi. Odata facut acest pas, va reduce foarte mult suprafata de atac pentru organizatii.</li>
</ul>
<p> </p>
<p>CISA incurajeaza organizatiile sa implementeze o strategie Cloud la nivel de organizatie pentru a-si proteja infrastructura proprie prin apararea impotriva atacurilor legate de tranzitia lor la Office 365 si securizarea serviciului lor Office 365. In mod specific, CISA recomanda administratorilor sa implementeze urmatoarele masuri de atenuare si bune practici:</p>
<p> </p>
<ul>
<li><strong>Folosirea autentificarii multi-factor.</strong> Aceasta este cea mai buna metoda de protectie care trebuie utilizata impotriva furtului de credentiale ale utilizatorilor de Office 365.</li>
<li><strong>Activarea functiei de unified audit logging</strong> din Centrul de Securitate si Conformitate.</li>
<li><strong>Activarea functiei de audit</strong> pentru casuta postala a fiecarui utilizator.</li>
<li><strong>Fiti siguri ca functia de AD password sync </strong>este configurata corect dupa o planificare riguroasa inainte de a migra utilizatorii catre Cloud.</li>
<li><strong>Dezactivati protocoalele de e-mail de tip legacy</strong>, daca nu sunt necesare, sau limitati utilizarea acestora pentru anumiti utilizatori.</li>
</ul>
<p> </p>
<p>Acestea fiind spuse, odata ce va hotarati sa treceti sau deja ati trecut la Office 365/Microsoft 365 fiti foarte atenti cu ce parteneri incepeti acest proces, ce metode vor utiliza si ce functionalitati au activat odata cu trecerea la solutiile de Cloud alese.</p>
<p> </p>
<p>Copyright © PEPAS CLOUD 2019</p>

]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
